\section{Verteilungsdiagramme}

\begin{frame}{Verwendungszweck}
	\begin{itemize}
		\item Stellt die physikalische Verteilung von System und Code dar
		\item Ausführbare Dateien als Artefakte dargestellt
		\item Sicht auf \enquote{Klassen}- und nicht auf Instanzebene
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Beispiel}
	\center
	\inpreluml[height=.85\textheight]{deployment_basic}
\end{frame}

\begin{frame}{Elemente}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Node / Knoten: physische oder logische Verteilungseinheit, ggf. mit Attributen
		\item Kommunikationskanal: Verbindet Knoten und repräsentiert die Infrastruktur
		\item Rollen, Multiplizitäten: Beschreiben, wie viele benannte Instanzen benachbarter Knoten über den Kommunikationskanal verbunden werden
		\item Komponente: wie im Komponentendiagramm, hier als Bestandteil eines Knotens
		\item Achtung: Verteilungsdiagramme können noch viel mehr abbilden als in der VL besprochen wird
		\item Akteure, Agenten, Systemgrenzobjekte, Sammlungen, Datenbanken, Dateien, Ordner, Schnittstellen, Pakete, Stacks, Queues, Datenspeicherung, Kontrollelemente, Use Cases...
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Stereotype}
	\begin{itemize}
		\item Stereotype werden in allen UML-Diagrammtypen verwendet
		\item Kennzeichnen \enquote{typische}
		\begin{itemize}
			\item Komponententypen
			\item Beziehungs- oder Assoziationstypen
			\item Klassen
			\item Knotentypen
			\item Operationen
			\item uvm.
		\end{itemize}
	\item Bekannte Stereotype sind u.a. \jcode{<<create>>} für Konstruktoren, \jcode{<<interface>>} für Schnittstellen im Klassendiagramm oder \jcode{<<delegate>>} im Komponentendiagramm
	\end{itemize}
\end{frame}